大陸廣電總局再出辣招壓片酬 逼藝人「0片酬」接公益騷

大陸廣電總局改革影視界不遺餘力，繼早前推出新措施，禁止藝人收天價片酬、阻止收視率（點擊率）造假等。廣電總局今日又再推出新措施，要求媒體無論在政治立場、方向、原則及道路上，都要跟中共總書記習近平為核心的黨中央保持高度一致，更呼籲控制演員片酬之餘，要求演員「0片酬」做公益。

今日廣電局發出《國家廣播電視總局關於推動新時代廣播電視播出機構做強做優的意見》通知，要求各傳媒「落實執行」，該份通知中共有13項，內容大致上是希望各機構無論在思想同原則都要貫徹十九屆四中全會精神，「高舉習近平新時代中國特色社會主義思想偉大旗幟」……同時亦有鼓勵各地方圍繞「一帶一路」合作，製作出高水平電視節目，開拓5G產業，還有8K超高清製作，目標超級遠大。

其中第7項「推動文藝創作『雙效統一』」中，再次提醒各機構要防追星、炒星、過度娛樂化、堅持「星素（明星與素人）結合」，再一次提到要控制藝人的片酬。咁都不特止，更要求演員或嘉賓要以責任心同使命感參與公益性節目，即時代表以後要以「0片酬」參加。

翻查百度資料發現在大陸「公益活動」範圍非常廣泛，包括社區服務、環境保護、知識傳播、公共福利、助人、社會援助、社會治安、緊急援助、青年服務、慈善、社團活動、專業服務、文化藝術活動、國際合作等，換言之即係國家需要就是「公益」。之不過可以幫黨做事，相信一眾到大陸發展的愛國香港藝人應該好樂意，莫講話唔收錢，就算貼錢都要爭住去表忠！

中國官方繼2017年下達明星「限酬令」，明文規定演員總片酬不得超過製作總成本的40%，主要演員不超過總片酬70%，其他演員不低於總片酬的30%。

為配合「減酬」，早前大陸女星孫儷與趙又廷、楊祐寧合作新劇《理想之城》，拍50集都只是收2,000萬人民幣片酬，相對於高峯期收的8,000萬，足足收少6,000萬，而曾收過億拍《三生三世十里桃花》的趙又廷，在《理想之城》中亦只是收3,000萬片酬，而在大陸撈到風山水起的陳偉霆，同楊冪拍劇亦由過億身價減至3,000萬。

今年因疫情影劇圈停擺，再度要求演員總片酬（含稅）最高不得超過5,000萬人民幣，有製作公司藉此大砍價，當紅演員均遭「割喉式」壓薪酬，還要自己繳交42%稅款。

岩啦
咁撚柒愛國
唔收人工你都要做
學習雷鋒精神

支持支持

收人工即係唔愛國

迫迫聲咁難聽
国家有難
藝人有責
唔收錢為国家出一分力

好明顯啦
應該提倡愛國就要唔收人工
無錢搵你做?話明你愛國唔洗食飯嫁

上面真係無錢

以後所有show都搵個慈善機構借名就可以1蚊都唔使比

衰過tvb

直頭係想分裂国家，顛覆国家政權添啦

應該提倡所有大陸人
全部愛國要唔收人工
實行超級無產無錢階級

搵黎做呀屌你.咪你無聽過愛國當飯食咩

愛國點會講錢
講錢就唔愛國
幾時拍套建黨xx打飛機
習太陽傳
由小學生清華博士，梁家河掏糞者，到福建無所建樹，得閒食電視台女主播，再到上海，以反腐之名清政敵掌握軍權登基。
紅二代有好多，點解包子帝可以上位
因為包子天選之人

一定要

的士陳都有千萬片酬，大陸人係咪真係咁撚癲。

某程度上黎講係好事, 所謂明星所收片酬同演技不符, 減就岩啦,
外國演員會為演好角色去做好多野e.g. 增肥, 做gym etc.
大陸班明星根本sell名氣>演技

同鬼佬可以講利益
但係同偉大祖國係講犧牲，奉獻同愛

劉德華都係當年俾人用枝槍指住個頭要佢免費拍戲

支持嬅嬸做義工接支那show

支持公務員緊隨其後

廣電局德政

十卜
下下得口講愛國有咩用
身體力行先至重要

公益show包唔包畀領導屌埋？

以前黑社會逼藝人做戲洗錢都未必有咁衰

你都識講黑社會啦
同共產黨比真係不值一提

全球最大恐怖組織

免費做雞，做鴨。

你係咪傻撚左？
比機會你演出 係咪應該課翻多少金比國家？
幾多明星想做都無份

神功護體
吃草能頂一年

為囯家出一分力

EASON 唱幾隻歌又收百幾萬點計先?

為慈善做黨雞, 何止1蚊都唔使比, 仲要無套中出

無錢收不過有黨嘅嘉許

建議公益騷︰一眾偽人以真人騷形式，示範點樣喺內循環之下求生。

個個都係愛國護旗手,仲出糧,送支國旗俾佢地返屋企打飛機夠啦.

國家俾機會你愛國係你嘅福氣 拍嗰個應該屌轉頭畀錢國家先啱

應該要收返藝人錢啦
比機會佢地上鏡唔洗呀?

的士陳
溫兆倫
梁烈唯
陳小春
黃祖藍

3千萬, 一半交稅, 之後再公司, 再其他費用, 到手有無一千萬都成問題

呢個仲要只係 base on 佢堅係收足 3千萬既情況, 實際可能仲少, 而且攞唔攞到返香港都係問題

一定吹大左, 做勢既野, 你估真係做到 4千億 sale

德政

收1蚊都要同佢計呀

支持

學雷鋒
做白工

想貼錢做

唔愛國要拎去槍斃

邊撚個雷鋒？？

睇唔明
一個女收2000萬一個男收3000萬
總人工又唔>5000萬
其他人貼錢拍?

不要問國家可以為你付出咩
要問自己可以為國家付出咩

直頭好似啲總理咁比錢上去表演